我是一名SEN的中學生(重啟)

序章-社工室
‘已經同你講左幾多次,有時D野當合埋眼見唔到味算囉,無謂同佢地打對台啦!

又是這間進入過無數次的社工室,臨時板間屋組成的社工室中,社工,班主任,我的家長正凝視自己,在這冰冷的室內加上了一絲不安感。

‘明明係佢地上堂果時偷玩手機,我當然要立刻大聲話俾miss知啦,先可以唔會阻到大家上堂,維持番班上秩序.’

‘其實今日呢堂已經係呢個學期既最後一堂,而且大家都係高中生,有時可以隻眼開隻眼閉輕鬆下嘅,同埋你都唔係老師或者風紀,你有咩權去要人聽你話維持秩序？’班主任望住手錶,不耐煩講出他的心底話。
‘咪就係你呢種人教壞學生,搞到而家個社會冇曬規矩囉!總之就係你唔啱,為人師表,誤人子弟!’我手握拳頭,雙眼有如被火燒的一樣,打算站起來跟班主任進行一場激烈的辯論。

‘霖,坐低!唔好以為自己係SEN就可以為所欲為!呢度唔係特殊學校!’父親一手按著我的肩膊 用威嚴的眼神制止我的行為.‘老師,佢帶咗咁多麻煩畀你哋,真係好對唔住!佢就係咁固執,點極都唔願意改變自己,就算有挫折都好似冇咩作用.’

‘霖,今次你已經係第五次畀人話用暴力嘅方式對待同學,如果再有下次,我哋校方會立刻命令你休學,同埋你要搵過第二間願意容忍你嘅學校,抱歉!’社工無奈地說。

走出社工室門口時,我除了聽見異常吵鬧的聲音,包括父親的怨言和母親的哭泣聲,我靈敏的視覺還清楚看見一名女同學站在轉角位偷看著自己,我與她雙目交投不足兩秒,便急步離開這個鬼地方。

她......好像是我班的同學， 她......到底是誰呢?

第一章:不服

‘霖, 做人如果冇公關嘅話 就冇好前途㗎啦! 要同人打仗 就要有一定嘅彈藥同謀略,同埋自己嘅EQ要夠高.你得股盲力點夠人鬥呀?’ 母親一邊拎飯菜入房畀自己,一邊語重心長說。

‘隔離班畀人蝦嗰啲同學一發惡,人哋就立刻唔出聲,同埋大家都好快friend返啦!’

我腦海中依然浮著我因被同學欺負,然後發瘋似的呼喝着他們,並有少量企圖用暴力方式向該同學示警的行為。

當時我根本聽不入耳母親的言語,只想用盡自己的理據進行辯護。

‘點解我重複教你都唔清楚自己自己錯咩㗎?你冷靜一下先啦!同埋記得食藥呀!'母親放下藥包後,便轉身離開了房間。

‘又係利他林,食完隻手準備成晚震啦!’我心想,然後從猶如垃圾箱混亂的書包中找出一瓶水,服藥後便準備一邊吃飯,一邊做功課。

然而,藥效始终敵不過自己過度活躍的身體和心情。

五分鐘後,我已經脫離了英文閱讀模擬試卷的字海,並開啟電腦,遊玩著模擬建築城市和模擬駕駛巴士的遊戲,嘗試忘記著今天的不公。

我把喇叭開到最大聲,播放著動漫的ost,聲音響遍了家中的每一個角落。

‘霖少,間屋唔只屬於你一個人㗎!唔該你唔好咁自我中心啦!’

又是這個麻煩的家姐,以為自己做老師便可以習慣大聲說話!

‘得啦, 改你嘅功課啦, Miss!'

不知不覺 ,已經是凌晨一點.我也拖著疲累的身軀,沒有換回家中衣服的情況下 直接攤在床上,慢慢進入夢境......

Background Music:

第二章:夢
我在陸運會中的班際接力比賽中負責最後一棒,並打破學校歷來紀錄的時間完成比賽。

我在終點線受盡全校同學的歡呼,手中拿著被太陽照射到反光的金獎獎盃。

這是我最期待已久的場面!我一邊享受著觀眾席傳來的掌聲和歡呼,一邊跟師弟師妹們合照留念........

畫面逐漸變成課室的場景,班上的同學在公開試前的補課上圍著我的座位,詢問我最擅長的數理科。

這一刻,我也感到非常滿足,這是因為自己可以成為班中最受歡迎的同學。

夢境慢慢轉至自己平常最愛坐的巴士樓下尾部,我發現有一名身穿同一套校服的女孩 ,靜靜的躺在我的肩膊。

我們雙手緊握在一起, 我吻了女孩的臉頰一下,她的頭轉向著自己.......

她.......就是那個下午在社工室外看見的女孩......

月牙般的眉毛,瞳孔有如可以把對望的人吸入去無窮的深淵中.高挺的鼻樑,帶著甜美的笑容 ,使人放下心來......

她沒有和我說任何的話,只是安靜的躺在我的肩膊上.....這一刻,時間停止了, 只有我倆仍能在靜止的時間中享受無比的寧靜......

‘ 起身啦 !! 你又冇換衫瞓覺啦! 快啲除咗件衫畀我熨一熨啦!’

母親的聲音把我從夢中拉回現實, 睡眼惺忪的我換掉昨晚的衣服, 然後到洗手間梳洗。

刷牙的時候,我看著鏡子,心想著:這些夢境根本沒有可能成真,命運....早已注定.......
Background Music:

第三章:偶遇

出門口後,我到附近的巴士站準備乘車上學去。

在巴士站中,每天等車的人幾乎也是一樣:有飲茶後預備回家的老人 ;手中一袋二袋,從附近的商場購物完的家庭主婦,也有一群極為雀躍的小學生......

而我,卻把耳機塞進耳中,聆聽著在假日遊車河時錄下的不同款式巴士和地鐵行走時的聲音,把自己隔絕於這個世界以外......

上到巴士後,我依舊選擇了底層近引擎的位置坐下聆聽引擎發出有規律的聲音,讓我暫時忘記學業,社交這些比較複雜的事情......

‘Hi,阿霖!’ 突如其來的一下拍肩動作,使我發出了一下尖叫,打破了早上比較寧靜的車廂,乘客紛紛向我投放了厭惡的目光.

我抬頭一望,原來是我校內唯一的朋友-輝仔,我也忘記了為何他會與我成為了朋友.....

‘`嚇死人咩!咁大力㗎!' 稍微憤怒的我跟他說。

‘ 呢句嘢我同你講先啱,使唔使咁大反應呀?' 然後他放下書包在地上,坐在我旁邊。

‘尋日又打交呀?'他一邊跟我說,一邊放了一塊口香糖在他的口中.‘ Titus佢哋不嬲都串串供㗎啦,你唔俾反應佢哋咪冇事囉.'

‘佢哋話我矮,話我廢,話我講嘢唔經大腦,我鬧返佢哋好正常啫!人人都有眼睇到佢哋話我先㗎喇,點解人哋又唔幫我?'

‘人哋係學生會會長喎,你又係邊位呀?人哋拍一拍手指,佢啲同黨就會幫佢亂咁散放你嘅流言同埋喺網上secret欺凌你,而且你又冇入班嘅群組 ,你唔會知道佢哋有啲咩小動作㗎啦!你都係靜靜地低調啲啦,尤其係上堂嘅時候唔好再講廢話啦!'

我不肖地說,‘學校係一個學習嘅地方,老師同學本身自己都有機會有錯,大家理論上都要互相包容,唔係應該要咁㗎咩?'

‘阿霖 ,呢度係香港,講求效率㗎!你咁做就係等於阻人哋收工落堂,人哋又點會妥你吖?’

‘.......'

下車後.我們碟碟不休地討論這話題.在回校的道路上,同級的同學向我投放害怕或是厭惡的目光.大概因為是昨天的事吧?有的同學像是細聲地說我的不是.....我感到極為不適,更希望用最快的步速逃離這現場......

‘霖 !!爺!!尋日條數仲未同你計清楚wow!' 一把響亮的聲音,從後面傳到我的耳中。
Background Music:

第四章:舊帳

Titus和他的同伴從後面慢慢走上來,我手心冒出冷汗,呼吸開始急促起來。

而我的雙腳又如被鉛球捆綁著,這一刻的視線比獵人鎖定了,我無論如何掙扎也不能逃走。

‘你尋日好似整瘀咗我個膊頭喎, 如果訓導知道咗我嘅傷勢,你準備清走locker搞啲嘢走人啦! By the way, 你有冇睇尋日嗰百名榜呀? 你連續第八次係exam入面嘅中,英文科都輸畀我喎,幾時找返你條數先?'

‘咩.....數?'

‘用你prefect嘅名義去校園電視台大聲宣布話:我係垃圾!我係狗!wowo!係喎,你已經畀人炒咗la wow......'

‘我......有講過咩?'

‘你唔找數,即係你垃圾都不如啦!'

我頓時火冒三丈, 強行搶走了輝仔的雨傘,準備學遊戲中的劍士,把雨傘一擊轟落他的頭上.

‘你又嚟?係咪未食藥呀!'另一個更響亮的聲音從校方傳來.....

糟了,是所有同學也敬畏三分的訓導老師-鋒sir,他睜大猶如獵鷹般銳利的雙眼,用粗壯的手臂鉗制著失控的我,另一隻手從書包拿出我的藥物.‘食咗佢哋!快!'他呼喝著我.

所有同學的目光都投向著我,我強忍著淚水,把藥物吞下肚。

‘佢癲㗎!' ‘點解top band1都有啲咁嘅學生?' ‘快啲踢佢走啦!' ‘痴撚線公司員工!'

四方八面傳來了這些劣評,同學們的每一句說話也逃不過我的耳朵......

我再一次於公眾場合崩潰了......

我開始胡亂大叫, 書包拋在地上,用無情力掙脫了鋒sir 的捆綁跑回學校裏,盡快把自己藏在唯一的安全地帶。

一名女同學目擊整件事, 她從容不迫地把我的書本放回書包,背上她一邊的肩膀,慢慢步回學校......

第五章: 憐憫

二樓長期空置的儲物室經常成為我的避風港,每次不開心的時候也會躲在這裏哭夠才慢慢回到課室上課.有時候也會動用老師在學校的範圍尋找我,每次被他們發現了,他們都不會說:‘你發生咗咩事呀?'只會說:‘又係你ar?唔好阻住人啦!'

算了!我反正也習慣了這個規律......

突然 ,我聽見了有人開啟儲物室的門口。

進來的不是老師,社工或校工,她是一名身上有兩個書包的女同學,她開啟了手機的電筒功能呼叫著我。

‘出....出嚟啦, 你個書包喺我度呀!'

‘走啦!我唔想搞大件事呀!唔好理我啦!'

‘唔.....唔好喇!你出嚟喇,有咩唔開心同....同我講啦.'

‘你憐憫我?'

‘我.....唔鍾意見到人唔開心, 我.....會喊埋一份㗎......'

‘咁呀,我出嚟啦,不過唔好畀人知道我哋喺度喎.'

‘好!'

我爬了出來,她......就是我在夢中看見的那個女同學,只不過好像有些不同,她耳上有一個類似藍牙耳機的東西,是什麼來的?

我坐在她的旁邊,說:`我叫阿霖,你呢?'

‘悠悠......'

‘咁生囗面嘅你?'

‘我......今個學期先轉嚟呢.....間學校,而....且又唔出....聲, 所以你.....哋咪留意唔到我.......囉.'

‘原來係咁,唔怪得好似冇人見到你咁啦,就好似你啞咗咁樣.'

‘啞......都係嘅.'她臉上有一點難色。

‘點解你講野漏曬口嘅?你係咪真係唔識講嘢㗎?'

‘我....我......' 她開始流下淚, 然後她把眼淚抹在身上冷衫的衣袖上。

‘我又講錯咗啲乜嘢呀?'

‘無....無嘢,我....都係走...先啦?'

話一說完,她便衝出了儲物室跑回課室去,我雙手提各自的書包在走廊奔馳著,跟著她回到課室。

‘Wow,殘障情侶檔!' Titus從課室後的位置叫囂起來,只見悠悠默默地回到座位,伏在桌上飲泣起來。

我把她的書包放在她的旁邊,然後回到我已被孤立的座位處......

‘ 一個癲嘅一個聾嘅 !'Titus無事班長的勸告依然用言語攻擊我們.

‘夠啦!唔好以為你係學生會主席就唔使守規矩ar.'班主任在門口中勸止他,這場小型風波才得以平息。

‘各位同學,我哋即將會舉行為期三個月嘅secret angel,每位同學需要喺三個月內分八次送8句歌詞俾你守護嘅對象,同埋鼓勵佢!'

‘好老土呀!' ‘中大伏就慘慘豬囉!' ‘唔好嘥時間啦!'

‘我已經放咗對像嘅名係你哋每一個人嘅櫃桶入面㗎啦,不過空白嘅人就當係唔使寫嘢畀人嘅幸運兒啦!'

我打開了放在櫃桶的那張紙,是空白的。

‘好彩啫!' 我心想。

‘霖爺,你估下守護你嗰個人會寫啲咩畀你呀?可能係寫粗口歌嘅歌詞畀你呢,哈哈......'

身邊的同學不斷取笑自己,認定我不會收到好的鼓勵吧.....

偶爾,我發現了一雙迷人得有如會把對望的人進入深淵的瞳孔正在凝視著我,跟夢中一樣,只是多了因哭泣而現出的紅筋.

正是悠悠。

難道......她是我的secret angel?
Background Music:

第六章: Secret Angel-1

‘你最近還好嗎?'

‘是他也是你和我.......'

放完兩星期的聖誕假期回到學校後,我看見了兩張memo紙貼在桌面上,寫著兩句根本不關於鼓勵正面性質的歌詞.

一首是來自麥浚龍的耿耿於懷'，另一首是來自關菊英的狂潮'

雖然兩句歌詞毫無關係,但也證明守護自己的人並不像其他同學只是聽k-pop,依然會聽廣東話的歌曲,真是難得!

‘Ar霖~'把柔弱的聲音從耳邊傳來,是悠悠,她手上拿著一本2015年的dse數學科考評報告和計算機.

你......而家得唔得閒....教我做數,我.....唔識做呢題......'

我立刻拿出一張空白的單行紙,不費吹灰之力便把這一題完成.

‘好......厲害,不過你......可唔可以慢慢.....再做一次,我.....真係跟唔到你....呀!'

‘呢d數初中都識做㗎喎,你塞曬圓形嘅公式入去,sub數,再用program check數就ok㗎喇!'

‘我都知,但......呢啲對一般人要一....步一步咁做先得,就好似....你唔可以好容易跳步諗...中英文卷d閱讀理解咁~'

‘......'

原來以前我真是會令其他人跟不上自己的進度,好像令到自己不太顧及別人的感受......

‘放學你去圖書館教你呀,你都教埋我中英文做回報啦!'

‘好~'

‘同埋.......今日一齊出去食lunch ar, 我想有個伴......'

‘好呀!我都係從來冇人同我出食lunch㗎hehe~'

‘呢句嘢係我識你以嚟講得最順嘅一句說話喎.'

‘係......咩,可能開心掛~'

我第一次這樣期待出校食飯,呵~

平時輝仔要陪女朋友,所以都不會跟我一起食飯 今次竟然會有女同學與我一起食飯,ha~

‘叮噹叮噹~' 下課後的鐘聲響了,我跑到洗手間稍為梳洗了一下,便跑回課室跟悠悠會合.

她穿上了黑色的學校冬季風衣,披上雪白的頸巾,然後我們便出發了.我們也看見了不少同級的同學也討論著我們,所以也加快腳步離開校園的範圍.

‘你唔凍咩?今日得13度咋喎~'

‘唔凍呀~食乜嘢呀?'

‘我冇所......謂,你決定啦~'

‘OK~'

我們朝向屋邨的大排檔走去.......

BGM:
Song lists:
1.麥浚龍 - 耿耿於懷

2.關菊英-狂潮

到了大排檔後,我們選了各自的位置坐下來,點了餐後便開始談了起來.

‘你不嬲都冇伴一齊食lunch㗎?我見其他女仔好鍾意結伴一齊食嘢㗎喎~' 我問.

‘我講嘢加轉數慢.....又講唔倒是非,所以......佢哋咪排擠我囉!唔好睇表面我冇乜.....嘢,只不過.......我係比人暗中咁排擠.基本上我嘅情況都同你差......唔多!'

‘因為你弱聽就要排擠你,咁我呢啲青山逃犯咪要人道毀滅?'

‘唔好......咁睇你自己啦,你係好動啲啫,同埋心.....直口快~'

‘所以咪得罪人囉!又整到你喊.'

‘我慣㗎啦~算啦!'她繼續低頭看她的熱朱古力.

係呢,你平......時鍾意做啲咩㗎?'玩模擬駕駛,遊巴士河,睇行車紀錄囉!仲有聽下動漫歌同埋小小廣東歌~'

你又知?'我因為鍾意睇心理精神嘅書,所以我都略知一二嘅~'

我覺得鍾意啲有規律性,少變化啲嘅,會有安全感ma~'同埋你應該係比較多愁善感嘅,畀人感覺你係一個好敏感嘅人,好喜怒無常.'

點解你好似審犯咁嘅?'對......對唔住,其實我都.....唔太識同人溝通,我唔.....係知道好多嘢㗎咋~'睇嚟我哋大家都志同道合喎!'

小心你.....嘅用字喇,係同一種特徵炸.'Sorry囉.'

我哋大家都要改進下,不如交....換電話ar?其實我.....都冇入班group,所以都未知你嘅電話.以做一啲學...術交流同鼓勵大家啦!'好呀~'

交換完電話後,我們便爽快地吃完手頭上的那盤碟頭飯,飯後我們也互相取笑對方`可愛'的食相.

付賬後,我們向學校前進了,準備上沉悶的中文課......

上課時,我收到了來自悠悠的信息~

‘都係比較偏門啲....嘅嘢,係一般亞氏保加症嘅特徵!'

‘加油頂住!落堂後就係你show off嘅時間啦!'

我的心驟然加快了,自己從未試過有女孩子向我打氣~

‘Ｇot it!' 我回覆她.
Background Music:

第八章:下課

下課後,我們拿起自己的書包,行樓梯上到七樓的圖書館準備溫習。

圖書館內除了坐着睡了一半的圖書管理員,基本上是沒有人使用。

我們選擇了一個安靜的角落坐下,開始互相解答大家的疑難。

悠悠耐心地教導我如何尋找中.英文科閱讀卷文章重點的技巧,以及一些平時上課沒有留心聆聽的基本答題技巧,她還要求我不可經常望手機,因為我經常專心聆聽不足3分鐘後變分心起來,以及要求我開一本全新的單行簿去整齊記錄我的筆記。

一開始自己也沒有太多耐性聆聽她的說話,甚至嫌她的方法超麻煩,自己顯得像一個小朋友。

然而她並沒有一絲的憤怒,反而願意重覆說著她要這樣做的原因。

相反我教的功課是顯得極為浮躁和沒有耐性,有時也會罵她天份不足。

她沒有出過一句怨言,反而只是默默地記錄下我說的重點於她工整的筆記本上......

不只是她的筆記本,她的桌面上也是挺乾淨的,所有書本也疊在一起,文具放在一個三眼仔的筆袋中,書包裏也不會有多餘的紙屑,食物碎和紙巾.

跟我的是天淵之別......

我心中慚愧起來,自己原來是這麼多的缺點......

難怪我嚇走了那麼多人。

離校的道路上,我和悠悠也拖著疲倦的身軀慢走着。

‘悠悠,我係咪好差呀?'

‘咩方面?'

‘整體.....'

‘你畀人感覺衝動,污糟,唔識睇人眉頭眼額,好多嘢都係跳step嚟做,但明明自己冇咩料!'

‘原來我咁差㗎......'

‘不過你冇.....咩心計,個人幾善良,識咗你一排都覺得幾好傾ga~'

我微笑了一下。

‘前面有一間專賣....特大格仔餅的店舖,我哋買一舊,,,,一人一半啦?'她雀躍地問.

好呀~'在冰冷的天氣中,有一塊新鮮出爐的格仔餅,使自己的身體也暖和起來,夾在格仔餅中間的花生醬,砂糖和煉奶把一塊平平無奇的麵粉注入了靈魂~我請你啦,見你今日都有啲耐性去教我做數~'‘多謝你~'以後我都會....係你個whatsapp提醒...你有啲咩要改㗎啦,同埋提議你多啲其他興趣去幫你融入返去....班group啦。'‘你呢?'‘我會......有我嘅方法㗎喇,唔使擔心我........'悠悠有一些事情隱瞞著我。大家將分開回到各自的家前,我問了一句:你係咪我嘅secret angel?'

她沒有回答我,只是說了一句‘聽日見!'便走了。

我看著她逐漸變少的背影,以及地上因燈光照射下來而變得龐大的影子,心想著她還有許多不為人知的秘密,甚至負擔.......
Background Music:

第七章:認識

推

第九章:陸運會-1

‘各位同學,我們將於下個月嘅5號舉行一年一度嘅陸運會,每一班要抽兩男兩女去完成比賽,如果有同學自願去比賽嘅話可以而家舉手.' 班主任宣佈。

沒有人舉手......

‘咁我就隨便抽4個人啦,阿霖,悠悠, Titus, Tiffany,你哋四個落場比賽喇!'

‘下,我要同呢兩個殘障人士比賽?一定輸㗎喎!尤其係阿霖!以佢嘅性格會唔會走埋數㗎?上次叫外賣佢先至唔記得要落單,可唔可靠㗎?'Titus對這個決定有點兒不滿。

‘但係佢係義工隊又幫到手喎,而且佢係責任交代方便都進步咗唔少~'

Tiffany,同時也是班長,替我辯護著。

‘放心啦我會拎最好嘅表現出嚟㗎啦~'我滿有自信心說.

‘即係全場第一加破學校紀錄? 'Titus質疑.

‘係!' 糟糕了,我又再次衝口而出。

班上傳來了嘩嘩聲的叫囂聲~

‘我買Titus 贏!' ‘走數佬又多條數啦!' 阿霖又嚟喇!'‘你輸咗就要喺運動場大聲叫我係垃圾,我係狗,wowo' 十次, ok?'

‘成交!'

小息的時候，悠悠拉著我到一旁,說:你又唔......記得咗notice嘅第三條?'‘做不到的事情不要勉強,不要開空頭支票.'‘係,但.....你又破咗例......'‘我知,但我想自強,我要威番一次畀佢睇,我哋唔可以再衰畀佢哋睇㗎喇!'‘我尊重.....你嘅決定,但得番兩星期幾時間練跑,趕....得切咩?'‘今日有體育堂,我哋一齊練跑呀?'輝仔從門口走入,聽到我們的對話便說:加一,一齊加油!'

‘我又嚟~' Tiffany加入了我們的陣營。

‘BB抄人嘅~' 差點忘了說輝仔的女朋友便是tiffany, 她是一名身型瘦削,個子偏高,陽光型的女孩子,跟輝仔偏矮和肥胖的身形形成了差距 ,也許Tiffany喜歡輝仔的口才,他們才會一起吧~

下午的體育堂,體育老師讓我們訓練陸運會參加的項目,包括長短跑,跳遠,跳高,標槍等等,每位健兒也揮灑著青春的汗水,努力地鍛鍊著.

‘阿霖，我哋開始啦~' 由於平常的體育課是男女分開上課的,因此這是我第一次看見悠悠穿體育服:長長的上身體育衫,配一條短短的運動褲,露出了雪白的長腿,如果她不是有缺憾,她應該會成為本校的校花~

我,悠悠,tiffany,輝仔 沿著四百米的跑道緩跑著,我自從收到悠悠的notice後便開始嘗試學習要有同理心,所以我也盡量不跑得那麼快。

十分鐘後輝仔和悠悠已經上氣不接下氣,到旁邊休息了,只有我和Tiffany繼續緩跑著。

偶然我看見Titus在運動場的一旁向我奸笑著,心中好像盤算了什麼......

下課後,他們三人也稱讚我的運動神經強勁~

‘我哋不如呢兩個星期放學之後抽幾日再練跑呀?'輝仔說。

‘好~'我們其他三人異口同聲答應了他。
Background Music:

第十章:陸運會-2
‘聽其他同學講你進步咗唔少喎!'輝仔一邊處理手頭上的功課,一邊跟我說.‘係咪你阿媽幫你報嗰個行為治療course有用ar?'

‘一來啦.'我回答他,`二來悠悠啲notice都好有用,同埋佢係whatsapp經常提我邊d野要改ma,有時係社交上有ｄ挫折佢都肯聽我講ga.'

‘哦~朋友以上,戀人未達~'

‘講咩呀?我哋.....朋友嚟㗎咋~'

‘朋友?我睇就唔係咁簡單啦,佢咁主動關心你喎!除非佢收左錢呀,佢點解會咁花時間係你度呀?'

‘咁即係......'

‘出pool有機,約佢測驗之後既easter出街啦~'

‘下?'

‘唔好下啦,約啦!'

放學後,我照舊在學校的運動場練跑,為幾日後的陸運會做好準備。

悠悠則在場旁靜觀着我跑步。

‘悠悠!'我突然有一個主意,‘幫我計時呀!我想試下跑100米有幾快~'

她點了頭，拿出手機，倒數着：‘3,2,1,去！'

我便如箭離弦般往終點奔去, 當刻心中無比舒暢,自己的煩惱已經被拋諸腦後。

跑完後,我問她時間是多少,她驚訝地說:‘11.83秒，離學校紀錄還差0.03秒,太.....太厲害了!'

我根本沒有料到自己原來跑步是有天份的哦~

‘贏梗lu~'我歡喜地說。

‘但....都唔好自滿啦,要keep住....練習......'她冷靜了我腦充血的頭腦。

‘知道!'

離校回家時,我想起輝仔的提議，便決定鼓起勇氣約她出街。

‘你....你Easter果陣得唔....得閒?一齊出街la?'

我頓時臉也變紅了,畢竟這是我第一次約女孩子單獨出街~

她聽見後,臉也變得泛紅起來,笑了笑說:‘雖然....3月底有ｄ遠,不過...應該ok ge, 到時再話你.....知啦？'

‘好.....好呀~'

‘不過你.....編行程喎之前,我.....喺notice教你果ｄ社交技巧， 應該可以.....應用到㗎~'

‘哦~好呀~'

‘唔!我好期待你安排嘅行程呀~~~'
Background Music:

加速加速

‘你我再好也難逃這個軌道'

‘我本人'

‘捱着等身邊指控死去'

張敬軒的‘不吐不快'',吳雨霏的‘我本人'和側田的‘命硬'.

又是3首看落去沒有太大關係的歌曲,到底我的serect angel 到底想給我什麼鼓勵呢?

‘又諗嗰個天使畀咗啲咩呀暗示你呀？＇ 母親一邊拿了一些我的藥物進入房間，一邊問我。

‘係呀，你知道佢自己講咩？＇

‘我淨係可以話畀你知，有時有一啲野唔可以用單一嘅角度去睇， 要脫離你自己固有嘅一個框框。＇

‘即係？＇

‘我知道對你係好困難，但當係一種訓練啦！＇ 她笑了笑，然後放下我的藥物離開我的房間。

我把這三首歌聽了數十篇，甚至把這些歌手的其他歌曲也聽過了，但依然找不到靈感。。。。。。

理應不是歌曲中的意思吧？有親情，愛情和友情，太雜亂了吧？

不過最近我也因此聽多了許多不同種類的歌曲，不再局限於動漫的ost。有時間也會打開電台收聽最新的歌曲排行榜，才發現以前聆聽的歌種實在是太窄了。 在短時間內，自己手機的Joox music也多了超過200首的歌曲。

我又想起悠悠在notice中的其中一條小題示，是要嘗試擴闊自己的眼界，不要封鎖自己在安全地帶太長久。

使我更加相信她就是我的secret angel～

兩個月後自然便知道答案～

不要多想了，收拾好明天陸運會的物品，梳洗後便提早睡覺，明天要提早起床去附近的街道跑步吧！

晚安。。。。。。
Song Lists:
1.張敬軒 - 不吐不快

2吳雨霏 - 我本人

3.侧田-命硬

第十一章: Secret Angel-2

番外篇1:悠悠的notice
'阿霖，跟住既日子我都會間唔中send啲溫馨小提示畀你，去改變你而家嘅形象。我會稱佢為Notice,因為我知道亞氏保加症嘅病人係要通過不斷重複嘅指示，先至可以記住呢啲社交嘅規則。'
Notice如下:
1. 犯錯要道歉，除非是極為不合理的情況，否則不要駁口。

2. 生氣時，離開現場深呼吸，和飲一杯冰水。

3. 做不到的事不要勉強，不好開空頭支票。

4. 想加入班中或其他的群組，先要了解每個群組的文化，並搜習更多有關的資料。

5. 凡事給多自己三秒鐘去冷靜自己。

6. 注意自己的餐桌禮儀和其他的儀態。

7. 多參考別人的良好溝通技巧。

8. 多同理心，多從別人的角度思考一件事。

9. 多主動幫忙。

10. 要嘗試擴闊自己的眼界，不要封鎖自己在安全地帶太久。

11. 珍惜真心對自己好的朋友和家人。

12. 要顧人先照顧自己。

13. 別人說話時，如非必要，不要插嘴。

14. 自己設定的目標而持之以恆。

15. 當自強！

'I am always standing by you~,大家要一齊加油！

大家好，我係樓主ar
其實係寫文方面我都係新手黎，如果睇完篇故有咩意見(正負評)，都可以提出ga,又或者可以打番呢篇文既感受ga

第十二章:晨運-陸運會-3
早上五時半，天還沒有開始亮起來。街道上只有運送報紙的小販，正在交更的的的士司機，和做晨運的老人家們，跟白天街上車水馬龍的情況形成了很大對比。

我穿上了運動外套，運動短褲和運動鞋，在嚴寒的街道中開始緩跑著，耳上插入了可攜式耳機，聆聽著使身體和精神沸騰的EDM和band歌曲，使自己更能專注地跑步。

我依然擔心就今天的比賽會有什麼差池，腦海中開始出現了‘找數＇時的假象，心中開始害怕起來，想嘗試逃避今天的比賽，怕要負上自己也未必能應付的責任，甚至後果。

然而，我又看紀錄在手機的跑步練習時間，每一個時間也顯示在我這兩星期不斷的努力，而且昨天悠悠，Tiffany,輝仔也分別在whatsapp中為我打氣,叫我不用擔心今天的比賽。。。。。。

我還要擔心什麼？只要在那一刻釋放自己，做到自己最好的狀態便行了，不要再管那些'舊賬'帶來的壓力,對 得起自己便無悔了！

這些偶爾的煩惱猶如跑步時倒後的風景，已經逐一拋諸腦後，天空中的晨光第一線為我今天上陣帶來了希冀～

跑步後回到家，吃了一個豐盛的早餐後，我便拿起昨天早已收拾好的背包，出發前往今天的戰場。。。。。。

第十三章:上陣-陸運會-3
經過整個早上的社際比賽，每一個社的社幹事也激烈地帶領著其他的社員搖旗吶喊，替自己社的健兒打氣， 務求拿到社際大獎的殊榮，而我則在場後的空間不斷做熱身運動和拉筋，防止自己受傷和保持自己在最好的狀態。

我從來沒有這樣明確的目標，而且非常願意去達成它。。。。。。

‘唔好陀衰家ar，小心變千古罪人喇！哈！'一把熟悉的聲音,從二樓傳下來，是Titus。

他今天穿上了最昂貴的裝備，看起來真是一個專業的跑手，而且身上的氣場顯示了今天的冠軍要拿定了。

'Not today!' 我滿有自信的回答。

他眼中浮現了一絲的不肖，但轉眼間又變回他招牌的奸笑,' 睇下點?'

我沒有再回答他，繼續專心的練習。

下午的班際接力比賽即將開始，各班也派出了田徑或是其他校隊的健兒出戰。

我開始變得緊張，像乘坐著遊樂場的過山車準備沖下斜坡的感覺，我帶著既擔心又興奮的心情，漫步到第四棒交接區等待著。

Tiffany負責第一棒，悠悠負責第二棒，Titus負責第三棒，我負責關鍵的一棒，勝負完全取決於我。。。。。。

當我還擔心的時候，開場的哨聲便響起了。Tiffany是女子田徑隊的主力,所以一起步便搶先了別人不少,替悠悠爭取了不少的時間，所以悠悠接過棒後雖然速度減慢了，但仍跟後面的選手保持了一段距離，轉彎後她要準備交棒給Titus。

'噹!'棒從Titus的手心跌下來,但見他並沒有因此而心急起來，反而從容不迫地把棒拾起，然後再以飛奔的速度把失去的第三，第四名輕鬆奪回來。。。。。

奇怪！他是港青田徑的成員之一，平常也看見他練習跑步，而且以前的運動會他獲獎無數，為何他會犯這樣低級的錯誤？

幸運的是，如果我以常速繼續跑下去，理應會奪回第一名，所以這個疑慮我很快便忘掉了。

然而，我也再次預測失敗了。。。。。。

Titus臨近我大約20米的距離時忽然倒下了，上面的女粉絲也為他倒下二尖叫起來！ 他扒在地上大約三至四秒，顯得像讓其他的選手追上前，果然其他的選手最過了他，他才慢慢爬起來把手中的鐵棒交給我。

'準備找數啦!7頭皮~' 他小聲的說，'你冇可能贏啦!'

原來他是故意拖延時間,自己倒下和跌棒也是在他的計劃中，他知道自己可以用傷患復發的理由推卸責任，但我則是避無可避~

我中計了。。。。。。
我被耍了。。。。。。
我崩潰了。。。。。。

一起步的第一秒我已經沒有動力考下去，心中的恐懼浮現了出來，負面的情緒一下子湧到上心口，淚水也要快飆出眼框了。。。。。。

在眼前漆黑的腦海中，我看見了一絲的白光，白光呈現著悠悠，輝仔和tiffany與我練習跑步時的片段，以及Notice的最後一句:當自強!

隨即， 我感覺到有三隻不同的手在我背後推我一把,是當時與我一起奮鬥的夥伴們~

我才想起悠悠的一句說話:做好自己的表現便好了！

我立刻收緊雙腿的肌肉，完全釋放自己般奔走起來！

我已經無視了自己將會得多少名， 這一刻只想用最大的努力去完成比賽！

'呯!' 我因失平衡而爬倒在地上，才發覺自己已經到達終點，雙腳已經變得極為痠痛，痛得不能出一句說話， 淚水開始流下來，替自己一直以來的努力卻不能得到 理想的結果不值。

Tiffany，悠悠和輝仔也扶我起身，把我拉到一旁，一邊幫我按摩，一邊安慰著我。

'你已經盡咗力!' '今次係意外,冇人想~' 'Titus條撚屌!'

我知道他們就算有更多的說話安慰著我，我也逃避不過接下來的審判，我們班只得第三名。。。。。。

'找數啦!畀埋支咪你啦！' Titus奸笑著，把一支咪高鋒塞進我的手中，他想我在頒獎禮時大聲向全場的同學'找數'~

我看見有不少的同學拿出自己的手機，準備拍攝我的'英姿'。

正當我深呼吸一口氣準備'找數'時,一名老師把我的咪拿走。。。。

他是學校最新的體育老師兼輔導組主任，李sir~

他說:'今年我哋喺班際比賽之中會多咗一個獎項,叫做全場最有價值選手獎， 雖然阿霖嗰班淨係得第三名，但係佢一來依然堅持用最快嘅速度同最大嘅努力跑過終點， 二來我哋嘅評判有獨立計過每個選手跑100米所用嘅時間，發現佢破咗Titus刽下嘅11.80秒，淨係用咗11.795秒就完成了100米的賽事！所以今年我哋會頒獎俾佢！！！！'

全場首先靜了兩秒，然後大聲歡呼起來！我們班的同學也因為這個消息已變得瘋狂！

我是MVP？ 我破了紀錄？ 不同的喜訊衝擊著我的頭腦我更不敢相信，這一刻我已經成為了全場的焦點！！！

我在終點受盡全校同學的歡呼，手中拿着被太陽照射到反光的mvp獎盃，這就是我最期待的時候，我一邊享受着觀眾席傳來的掌聲和歡呼，一邊跟師弟師妹合照留念。

就跟那個夢中的夢境一樣。。。。。。

回到更衣室換衣服時， 我看見Titus縮在一角，用凶狠的眼神盯著我，為他的奸計不能得逞而憤怒着。
Background music:

慶功-陸運會-3

'飲杯!'

我,悠悠，輝仔和Tiffany在陸運會完結後到附近的餐廳舉行少年的慶功宴我們也點了精緻的小菜來慰勞我們兩星期的功勞。

'你今日已經證明畀大家睇你已經進步咗唔少啦！Keep on!' Tiffany說。

'同學又有,老師又有,我見到PE ar sir想推薦你入田徑隊，參加幾個月之後嘅學界喎！'輝仔說。

'得閒先啦,要溫dse wow!'我回答。

'你。。。。。開始識諗啦,唔會再隨便應承人。'悠悠說。

'咪好囉，不過今日我差啲畀Titus害死!'

本來充滿歡樂氣氛的餐桌上，突然變得嚴肅起來。

'我又講錯嘢?'

'唔係，'輝仔說，'我哋遲早都要面對呢個問題!'

'佢。。。唔似一般嘅欺凌者,我睇嗰啲書講過一般嘅欺凌者唔會咁執著去整死一個人,佢應該本身以前發生咗一啲嘢,令到佢嘅價值觀嚴重扭曲咗！' 悠悠向我們分析。

'佢應該唔會咁容易放過你,你要小心啲佢呀!'Tiffany提醒。

'唔好理佢啦,我哋繼續啦!'輝仔嘗試使桌上的氣氛回復正常。

Titus,你究竟是什麼人? 為何要特意針對我?

Background Music:

第十四章

3月中的統測後，我忙著預備跟悠悠的約會。 經過這兩個月再snapchat， instagram看過她有什麼愛好和經常去什麼類型的地方，我大概計劃了當天的行程。

我深呼吸一口氣，撥了她的電話號碼致電給她， 畢竟輝仔提醒過我男追女要膽大心細面皮厚，和要夠主動。

'喂?'

'係你呀？做咩....呀?'

'冇，呢幾日復活節放假得唔得閒呀？出嚟行下呀？'

'好....好呀.....' 雖然她的聲音顯得有點緊張，但我知道她是期待了這個電話很久。

'咁後日早上黃大仙站a出口等啦？'

'好！到時見！'

'拜拜！'

成功了！第一次主動出擊的我掛線後興奮得彈起來，我立刻在衣櫃中找出稍為整齊的恤衫和黑色窄腳牛仔褲，拿出一個全新的腰包裝上了後日要用的物品，包括紙巾，毛巾，口香糖和髮泥，以便我在那天臨急抱佛腳拾漏物品。

如無意外，基本上我已掌握了當天的情況。

約會前的一晚，輝仔和我在電話中談及明天約會的事情。

'聽日無論如何，都要令佢對你有多啲好感ar?'

'點做?'

'唔。。。。講笑話囉!'

'下？我講得出口嘅都好odd㗎喎!'

'或者。。顯得你自己有獨特嘅見識啦!'

'哦，我試下啦！'

'你得嘅,有佢既Notice,加埋我嘅溝女心經，冇問題！'

'好啦！我會盡力㗎喇！'

'加油啦你！'

當晚，我幻想著我們二人甜蜜的畫面，想到根本睡不著～但同時也隱約有一絲的不安感。。。。。。

為何我預備充足，還會有這種不安感？

翌日，我提早了十分鐘到達地鐵站的門口，平定了自己的心情和最後整理一下自己的儀容，心臟的跳動也開始加快起來！

希望今天一切順利吧！

'霖～' 一把溫柔的聲音從我的後方傳來，我一轉身，原來是悠悠。

她今天挑選了一條嶄新的白色連身裙，身上斜背著一個細細的黑皮斜袋，臉上也特意化了淡妝，貌似她也為了這一次的約會花了不少功夫。。。。

'你今..日好...靚....'

'你....都同平時唔同咗喇!'

'咁，我哋行啦喎!'

'好吖！但我哋去邊？'

'跟我嚟啦。。。。'

我們第一站便來到銅鑼灣，打算帶她吃在'新假期'周刊看見的黃金炸雞,因為我知道她平常喜歡吃不同的新食物，並會替它們撰寫食評，而且我透過平常的談話中得知她未吃過。

正當我打算帶她進入餐廳時，員工阻止了我們進入，並說:'今日突然有電視台嚟做節目,直到六點之前我哋都唔會開門做生意，唔好意思！'

'我book咗位個喎!'

'都話突發事件lol,去第二間啦!'

由於我的計劃被打斷了 因此我的心也急了起來。

之後該怎麼辦？

'我哋去附近嘅貓cafe啦!雖然少咗啲嘢食,但可以坐耐啲ma~' 悠悠馬上提議。

'好....好啦!'

我們走了十分鐘，終於到那一間cafe。

樓面中飼養了十多隻不同種類的貓，牠們在店舖中有的在角落睡覺，有的在享受牠們的午餐。

悠悠跟牠們玩得不亦樂乎，我則在旁邊一邊撫摸著貓，一邊觀看他們玩耍。

雖然這是意料之外的行程，但看見她玩得那樣開心，我便滿足了。

接著，我照原定的計劃帶她到尖沙咀的歷史博物館參觀，在她投入地欣賞各項的文物時，我偶然會忍不住拿出手機看時間，埋怨著到底還有多久才參觀完？

參觀後，悠悠主動跟我搭話，說:'今日你安排嘅行程幾好呀～證明.....你真係進步咗唔少～'

'但係.....我覺得仲有唔少嘢做得唔好喎!'

'點會....有人一次過可以進步曬㗎？我聽輝仔講你為咗今次嘅約會準備咗唔少，我希望...下次...你可以做得更好...啦～' 她說完這句話後臉變紅了。

下次？即係我成功了令她對我增加不少好感？

'哦...好呀!'

'搭巴士返去囉！'

'你唔係鍾意搭地鐵嘅咩？'

'獎勵你啦～'

我們上車後，選擇了巴士底層最後的位置坐下。

'點解....你鍾意坐呢度嘅?'悠悠問。

'因為我仲意聽巴士嘅引擎聲，聽過時我嘅煩惱會消失～'

她沒有再說話，只見她安靜地躺在我的肩膊上閉上眼休息。

月牙般的眉毛，高挺的鼻樑，睡著時也帶著甜美的笑容。

我也慢慢地把自己的頭壓放在她的頭上，右手搭著她的肩膊，就像一般的情侶正在依偎着。。。。。

這一刻，時間停了下來，只有我和她享受著當刻的寧靜。。。。。。

Background Music:

第十五章: 約會 1

第十六章-欺遍-1
四月春天的天氣使位於半山的校園困在濃霧中， 學校的牆壁和地板也佈滿了水珠， 每當想透過窗戶瞭望山下的景色時， 總是模糊不清，猶如我這個時候的心態， 一來去距離公開試的日子越來越近，自己要開始認真考慮前路，二來自身的社交情況變得膠著起來，好像進步不了。

雖然悠悠的notice給了我比較清晰的方向，在這兩個半月內令我進步了不少，但是長期依然要靠自己不斷增值和吸收經驗，才可以更上一層樓。

小息的時候，我自己在座位上埋頭苦幹做着悠悠給我的中，英文past paper和坊間練習，務求自己在一年後的公開試成績能擁有符合入大學的資格，甚至奪取更高的分數。

'霖!'一把熟悉的聲音從課室的門口傳入來。

是Titus。

'上次陸運嗰單嘢係我唔著,係我太睇小你嘅實力,我喺度同你道歉!'

他做了一個90度的鞠躬，看來又是挺誠懇的。

雖然他在陸運會上做了這些事情，但他既然願意跟我冰釋前嫌，我也不能再小氣地對著他。

'唔!我接受你嘅道歉~'我向他微笑著,以及跟他握手表示言和。

'以前我唔應該咁排擠你，令到你冇得入班group,我加返你同悠悠入嚟呀！同埋後日我哋夜晚有班聚呀，喺銅鑼灣食放題，你有興趣嘅就一齊嚟啦！'

'好！'

當時我以為證明了自己已得到別人的認同，所以被一時的輕快減低了對他的戒心。

放學時，我打開了手提電話，果然我和悠悠已經被他邀請入班group。然而，為何還有一種不協調的感覺？

'霖~嗰日要覆診應該....嚟唔到啦,你哋玩得開....心啲啦!'悠悠跟我說。

'好呀!反正果日Tiffany會陪到我,我都冇咁尷尬!'

'你....表現好啲呀!'

'知la!'

經過運動場時，Tiffany如常練習跑步，但當我們跟她打招呼時，她迴避了我們的眼神，跟平常她會主動大聲地回應我們顯得有點不同。

奇怪。。。。。。

晚上，我不斷留意著班上的群組訊息，有的在分享彼此的功課，有的在分享無聊的改圖，有的在討論一些我平常沒有留意到的事情，包括同學們之間的緋聞和老師們的是非。這些消息都是進了群組才留意到的。

驟眼看見一切如常，但總認為事情不太對勁。。。。。。

本來我想跟悠悠談及這件事，但我又想到自己希望會有獨立的機會去處理事情，而且她的電話被意外弄濕了，要送往原廠維修三日，所以我也沒有念頭去找她了。

也許，我想太多了吧！
Background Music: